<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<grants>
   <grant>
    <country>Германия</country>
    <type>7</type>
    <spec>0</spec>
    <name>The German Chancellor Fellowship for tomorrow's leaders</name>
    <discription>Программа The German Chancellor Fellowship for tomorrow's leaders - находка для перспективных лидеров с опытом управления в областях политики, экономики, медиа, культуры и администрации. Финансирование может достигать 2750€ в месяц. Это уникальная возможность развивать свое проект в Германии с профессиональными менторами, участвовать в профессиональных встречах и семинарах, а также подучить немецкий язык и попутешествовать по стране! Программа даже может выделить средства на проживание и обучение членам вашей семьи, если они поедут с вами. Важным аспектом программы является сотрудничество с немецкими партнерами и ваши будущие намерения работать с ними. Комиссия ищет идеального управленца международных проектов, прежде всего между Россией и Германией.
Дедлайн: март, ежегодно </discription>
    <url>https://vk.com/acad.mob.ssau</url>
  </grant>

<grant>
    <country>Финляндия</country>
    <type>2</type>
    <spec>0</spec>
    <spec>1</spec>
    <name>Бесплатное образование в Финляндии</name>
    <discription>
Стипендия финского государственного фонда CIMO предназначается для докторантов и исследователей старшей ступени. Поскольку образование в Финляндии уже бесплатно, выплата 1500 евро в месяц может стать приятным бонусом студенту и покрыть проживание в Финляндии на период исследования. Стипендия может выплачиваться от 3 до 12 месяцев и требует стандартного пакета документов + план исследования. Обратите внимание, что перед запросом на стипендию нужно связаться с вузом Финдяндии, который готов вас принять. Нет определенного дедлайна для подачи заявки, но имейте в виду, что готовить пакет документов нужно за полгода до предполагаемого исследования.
</discription>
    <url>http://www.studyinfinland.fi/tuition_and_scholarships</url>
 </grant>

<grant>
    <country>Россия</country>
    <type>7</type>
    <spec>1</spec>
    <name>Международный конкурс технологических студенческих проектов Imagine Cup 2016</name>
    <discription>
Imagine Cup – это международный конкурс технологических студенческих проектов, организуемый компанией Microsoft с 2003 года. Каждый год тысячи студентов принимают участие в Imagine Cup в борьбе за главный приз конкурса - $50 000 на развитие своего проекта! Участвовать в конкурсе можно как в одиночку, так и в составе команды до 4х человек. У студенческой команды может быть ментор - наставник, например, преподаватель вуза. Участники хакатонов будут учиться разрабатывать приложения для новой платформы универсальных приложений Window 10 – т.е. приложений, работающих как на персональном компьютере, так и на смартфонах и планшетах. Также возможна разработка приложений для Windows Phone 8.1. 
</discription>
    <url>https://events.techdays.ru/ImagineCup-2016/</url>
 </grant>

<grant>
    <country>Россия</country>
    <type>7</type>
    <spec>1</spec>
    <name>Конкурс грантов Президента РФ для молодых ученых 2015-2016</name>
    <discription>
Объявлен всероссийский конкурс на право получения грантов Президента РФ для государственной поддержки молодых российских ученых — кандидатов наук и докторов наук. Размер гранта молодого ученого — кандидата наук составляет 600 тыс. руб. в год, 
Размер гранта молодого ученого — доктора наук составляет 1 млн. рублей в год. 
Заявка на участие в конкурсе подается в электронном виде на специализированном сайте ФГБНУ НИИ РИНКЦЭ.
Дедлайн: 6 ноября 2015 года. 
</discription>
    <url>http://vsekonkursy.ru/?p=32279</url>
 </grant>

<grant>
    <country>Россия</country>
    <type>1</type>
    <spec>0</spec>
    <spec>1</spec>
    <name>Стипендиальный конкурс 2015-2016 года для студентов, обучающихся в магистратуре</name>
    <discription>
15 сентября 2015 года Благотворительный фонд В.Потанина объявил о старте очередного Стипендиального конкурса для студентов, обучающихся в магистратуре. 
В конкурсе могут принять участие студенты очной формы обучения из 75 вузов России, обучающиеся на магистерских программах. По результатам двух туров определяются победители, которые, начиная со второго семестра учебного года и до окончания обучения в магистратуре, будут получать именную стипендию Владимира Потанина в размере 15 тысяч рублей ежемесячно. 
Прием заявок: с 15 сентября по 23 ноября 2015 
</discription>
    <url>http://stipendia.ru/stipend</url>
 </grant>

<grant>
    <country>Германия</country>
    <type>1</type>
    <spec>0</spec>
    <spec>1</spec>
    <name>Гранты (стипендии) для последипломного обучения в Германии выпускников вузов всех специальностей в 2016-2017 году</name>
    <discription>
Программа стипендий 2016-2017 года для последипломного обучения в Германии выпускников вузов всех специальностей, кроме творческих специальностей и архитекторов. 
Стипендия предназначена для прохождения обучения в системе последипломного образования на специальных курсах при немецком вузе, что дает возможность получить дополнительную квалификацию с выдачей немецкого свидетельства о высшем образовании (диплом магистра).
Сроки подачи заявки: 2 полных комплекта документов в одном конверте отсылаются ТОЛЬКО ПО ПОЧТЕ с 01.10.2015 по 01.12.2015 г.
</discription>
    <url>https://vk.com/acad.mob.ssau</url>
 </grant>

<grant>
    <country>Нидерланды</country>
    <type>1</type>
    <spec>0</spec>
    <spec>1</spec>
    <name>Обучение в Голландии для россиян Nuffic Neso Russia </name>
    <discription>
Orange Tulip Scholarship – это стипендиальная программа от голландских вузов исключительно для талантливых студентов из России. 14 университетов из Нидерландов предлагают более 40 грантов на программы бакалавриата и магистратуры по различным специализациям от экономики до медицины. 
Претендовать на стипендию могут граждане России, постоянно проживающие на территории страны, в возрасте от 18 до 35 лет, уверенно владеющие английским языком. Для того,чтобы стать претендентом на получение гранта Orange Tulip Scholarship студенту необходимо собрать пакет документов и отправить скан-копии в Nuffic Neso Russia. 
1 ноября - официальная дата начала приёма заявок на стипендию.
</discription>
    <url>https://www.nesorussia.org/</url>
 </grant>

<grant>
    <country>Гонконг</country>
    <type>1</type>
    <spec>0</spec>
    <name>Стипендии для обучения в Гонконге</name>
    <discription>
Объявлен конкурс на получение стипендии для обучения в Гонконгском Университете Линнань.  
Для подачи заявки необходимо иметь диплом об окончании средней школы или бакалавра. Если кандидат учится в университете в данный момент, то может приложить академическую выписку с текущими оценками. Заявку на участие можно подать онлайн. 
Рассмотрение заявки платное: HK$150.
Дедлайн: 16 марта 2015 года.
</discription>
    <url>http://www.ln.edu.hk/admissions/ug/overseas/</url>
 </grant>

<grant>
    <country>Турция</country>
    <type>4</type>
    <spec>1</spec>
    <name>Международная встреча студентов инженерных специальностей (ICAMES) </name>
    <discription>
Встреча предполагает конкурс и обсуждение академических инженерных проектов студентов со всего мира. Проект в рамках любой инженерной дисциплины может быть принят комиссией. 
Школа предполагает конкурс и обсуждение академических инженерных проектов студентов со всего мира. Все расходы на летнюю школу оплачивает принимающая сторона. Для участия приглашаются команды в составе «сотрудник факультета + лидер команды + максимум 2 участника». Презентации проектов проводятся на английском языке. 
Дедлайн: ежегодно.
</discription>
    <url>http://www.icames.boun.edu.tr/wordpress/</url>
 </grant>

<grant>
    <country>Россия</country>
    <type>7</type>
    <spec>0</spec>
    <name>XIX Всероссийский конкурс научных работ молодежи «Экономический рост России»</name>
    <discription>
для студентов высших учебных заведений России;
научных сотрудников, аспирантов, соискателей научно-исследовательских институтов и высших учебных заведений России в возрасте до 33 лет.
Прием научных работ: до 29 января 2016 года
</discription>
    <url>http://www.veorus.ru/</url>
 </grant>

<grant>
    <country>Россия</country>
    <type>7</type>
    <spec>0</spec>
    <spec>1</spec>
    <name>Всероссийский конкурс грантов</name>
    <discription>
Объявлен всероссийский конкурс грантов, направленных на поддержку новых, общественно значимых или просто интересных проектов в разных сферах, которым необходима финансовая и профессиональная помощь. Какие проекты могут быть интересны: самые разные. Рассматриваются абсолютно разные сферы: наука, искусство, предпринимательство, другие социально значимые направления.
Участие в конкурсе — бесплатное.
Заявки на грант принимаются: каждый месяц
</discription>
    <url>http://www.awesomefoundation.org/ru/projects/new </url>
 </grant>

<grant>
    <country>Россия</country>
    <type>4</type>
    <spec>1</spec>
    <name>IT-конференция по программированию</name>
    <discription>
Море общения и полезной информации от экспертов из компаний Yandex, Kaspersky, Avito, etc. (более 30 спикеров). Профессиональное развитие в чистом виде.
Дедлайн: 16-22 ноября
</discription>
    <url>http://goo.gl/wQW9ge </url>
 </grant>

</grants>
