<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<grants>
   <grant>
    <country>Румыния</country>
    <type>0</type>
    <spec>0</spec>
    <name>SUMMER COURSES ''ROMANIA 2015''</name>
    <discription>Румыния выделяет 15 стипендий российским студентам на летние курсы румынского языка, литературы, истории и цивилизации в следующих университетах:
1) Университет, г. Крайова, 
2)Университет им. Овидия, г. Констанца, 
3)Университет им. Александра Иоана Куза, г. Ясы 4)Западный Университет, г. Тимишоара.
 Дедлайн: 22 апреля 2015
Стипендия предоставляет размещение, питание, обучение и культурная программа. </discription>
    <url>http://www.edu.ro/index.php/articles/c1140/</url>
  </grant>
   <grant>
    <country>Германия</country>
    <type>1</type>
    <spec>0</spec>
    <name>Стипендии от фонда им. Роберта Боша предоставляются для повышения квалификации молодых специалистов. </name>
    <discription>Программа начинается с 1 сентября текущего года и заканчивается 31 маем следующего года.
Знание языка: очень хорошо владеть немецким языком.
Обязательные требования: 

 законченное высшее образование; </discription>
    <url>http://www.bosch-stiftung.de/content/language1/html/index.asp</url>
  </grant>
   <grant>
    <country>Румыния</country>
    <type>0</type>
    <spec>1</spec>
    <name>SUMMER COURSES ''ROMANIA 2015''</name>
    <discription>Румыния выделяет 15 стипендий российским студентам на летние курсы румынского языка, литературы, истории и цивилизации в следующих университетах:
1) Университет, г. Крайова, 
2)Университет им. Овидия, г. Констанца, 
3)Университет им. Александра Иоана Куза, г. Ясы 4)Западный Университет, г. Тимишоара.
 Дедлайн: 22 апреля 2015
Стипендия предоставляет размещение, питание, обучение и культурная программа. </discription>
    <url>http://www.edu.ro/index.php/articles/c1140/</url>
  </grant>
  <grant>
    <country>США</country>
    <type>1</type>
    <spec>0</spec>
    <name>Visiting Graduate Student Program</name>
    <discription>Грант включает оплату обучения, ежемесячную стипендию, ограниченную медицинскую страховку, оплату транспортных расходов.
	Срок подачи заявок: 15 мая 2015 года.
	Язык: английский.
	Продолжительность: от 1 до 2-х лет</discription>
    <url>http://www.fulbright.ru/ru/russians/vgs</url>
  </grant>
  <grant>
    <country>Германия</country>
    <type>6</type>
    <spec>0</spec>
    <name>Deutsche Bundestag</name>
    <discription>Стажировка в Германском Бундестаге. Дедлайн: 30 июня 2015.
Грант: €450/мес.
Где: Берлин, Германия. Германский Бундестаг совместно с тремя берлинскими университетами (Свободным, Гумбольдтовским и Техническим) предоставляет молодым людям из 41 страны, в том числе и из России, возможность во время 15-недельной практики у одного из депутатов Бундестага ознакомиться с германской парламентской системой и процессом принятия политических решений, а также приобрести практический опыт в сфере парламентской деятельности.
Стипендиаты отбираются независимой отборочной комиссией Германского Бундестага. Требования к кандидатам:
законченное высшее образование,
очень хорошие знания немецкого языка,
знания в области германской политики, истории и обществознания,
возраст не более 30 лет к началу практики.</discription>
    <url>http://www.bundestag.de/ips</url>
  </grant>
 <grant>
    <country>Испания</country>
    <type>1</type>
    <spec>0</spec>
    <name>Университет Барселоны UB University</name>
    <discription>Дедлайн: 15 июня 2015 г.
Срок обучения: 36 месяцев.
Программа направлена на получения студентами степени доктора наук для получения академических знаний на рынке труда. 
</discription>
    <url>http://www.ub.edu/ubeconomics/</url>
  </grant>
  <grant>
    <country>Англия</country>
    <type>7</type>
    <spec>0</spec>
    <name>Конкурс эссе от Кембриджского журнала экономики Independent Social Research Foundation</name>
    <discription>Заявители узнают о результатах конкурса по электронной почте 30 июня 2015 года. Эссе победителя и другие отличившиеся сочинения будут опубликованы в журнале «Cambridge Journal of Economics». Главный приз — 7000 швейцарских франков. Дедлайн: 31 марта 2015</discription>
    <url>http://grantist.com/contest/konkurs-esse-ot-kembridzhskogo-zhurnala-ekonomiki/</url>
  </grant>
  <grant>
    <country>Австралия</country>
    <type>1</type>
    <spec>0</spec>
    <name>University of Melbourne. Мельбурн.</name>
    <discription>Университет Мельбурна является одним из самых престижных университетов не только Австралии, но и всего мира. Ежегодно он предоставляет около 150 стипендий для иностранных студентов на обучение в магистратуре и аспирантуре. На каждый факультет выделяется ограниченное число мест.
Размер стипендии:годовая стипендия (около $25 000), грант на транспортные расходы в размере $3000, грант на написание дипломной работы (магистрам — до $420, аспирантам до $840).
Дедлайн: 31 мая 2015
</discription>
    <url>http://www.unimelb.edu.au/</url>
  </grant>
<grant>
    <country>Франция</country>
    <type>1</type>
    <spec>0</spec>
    <name>Бизнес школа EDHEC. Франция</name>
    <discription>Стипендии до 40% для обучения в бизнес школе EDHEC. Требования к поступающим: высокий балл GMAT, высокий средний балл диплома, внеакадемические достижения.
Дедлайн: 31 марта</discription>
    <url>http://msc-finance.edhec.com/financing/edhec-scholarships-and-financial-aid-84938.kjsp</url>
  </grant>
    <grant>
    <country>Испания</country>
    <type>0</type>
    <spec>0</spec>
    <name>Университет The University of Coruña Испания, Ла Корунья</name>
    <discription>К участию приглашаются испанские и иностранные студенты и выпускники. Все курсы преподаются на английском языке. Есть возможность подать заявку на грант, покрывающий регистрационные сборы, а также расходы на проживание и питание.Дедлайн июль 2015.</discription>
    <url>http://www.iss.udc.es/</url>
  </grant>
    <grant>
    <country>Россия</country>
    <type>7</type>
    <spec>0</spec>
    <name>Олимпиада «3К» - А.Н. Колмогорова, С.П. Королева и Л.В. Канторовича.</name>
    <discription>Первый этап (1 февраля — 24 апреля 2015 г.), на мобильных устройствах!
Студенты в игровом формате соревнуются по 5 базовым дисциплинам: физика, экономика, математика, биология и химия​. По итогам​ этапа для каждого участника будет сформировано «дерево знаний», определяющее эрудицию и мотивацию каждого студента​.

Во втором ​этапе​ (25 апреля 2015 г.) участникам необходимо на портале https://3k.edolymp.ru пройти серию тестирований, ​ определяющих когнитивные и психологические способности, которые могут повлиять на их будущую профориентацию.

Третий этап (конец мая 2015 г.) будет проходить на территории вузов-партнеров по всей стране. Задания заключительного этапа подготовлены совместно с компаниями-работодателями и лучшими преподавателями ведущих российских вузов.</discription>
    <url>https://3k.edolymp.ru/#</url>
  </grant>
    <grant>
    <country>Россия</country>
    <type>7</type>
    <spec>1</spec>
    <name>Олимпиада «3К» - А.Н. Колмогорова, С.П. Королева и Л.В. Канторовича.</name>
    <discription>Первый этап (1 февраля — 24 апреля 2015 г.), на мобильных устройствах!
Студенты в игровом формате соревнуются по 5 базовым дисциплинам: физика, экономика, математика, биология и химия​. По итогам​ этапа для каждого участника будет сформировано «дерево знаний», определяющее эрудицию и мотивацию каждого студента​.

Во втором ​этапе​ (25 апреля 2015 г.) участникам необходимо на портале https://3k.edolymp.ru пройти серию тестирований, ​ определяющих когнитивные и психологические способности, которые могут повлиять на их будущую профориентацию.

Третий этап (конец мая 2015 г.) будет проходить на территории вузов-партнеров по всей стране. Задания заключительного этапа подготовлены совместно с компаниями-работодателями и лучшими преподавателями ведущих российских вузов.</discription>
    <url>https://3k.edolymp.ru/#</url>
  </grant>
    <grant>
    <country>Китай</country>
    <type>8</type>
    <spec>1</spec>
    <name>Международный студенческий конкурс проектирования и инноваций (ICDIC 2015), Китай</name>
    <discription>Приглашаются студенты второго и старше курсов.
Дедлайн: 20 мая 2015 года
Бэйхангский университет, Китай
Конкурс проходит в период с 13 по 20 июля 2015
Требования: хорошее владение устной и письменной речью на английском языке, обучение на 2 и выше курсе бакалавриата или в магистратуре.
Предоставить пакет документов на эл. почту icdic2015@outlook.com
Контактное лицо - программный директор г-н Ванг Лингпей тел. +86 (10) 8233 9376, эл. почта: wanglingpei@buaa.edu.cn</discription>
    <url>https://goo.gl/C5lkHl</url>
  </grant>
    <grant>
    <country>Турция</country>
    <type>1</type>
    <spec>0</spec>
    <name>Гранты в области летних школ по турецкому языку в 2015 году, Турция.</name>
    <discription>Приглашаются студенты бакалавриата, магистратуры, аспиранты в возрасте 18-27 лет.
Дедлайн: 20 мая 2015 года
Турецкая Республика (Анкара, Эдирне, Измир), программа осуществляется в период с 1 июля по 31 августа 2015, продолжительность не более 40 дней.
Требования: знание турецкого языка.
Предоставить документы по адресу: Люсиновская ул., д. 51, г. Москва, 117997
Контактное лицо от Миобрнауки: Софронова Елена Евгеньевна тел. 8-499-237-53-57, эл. почта: esofronova@mail.ru.</discription>
    <url>https://goo.gl/C5lkHl</url>
  </grant>
</grants>
