<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<grants>
   <grant>
    <country>Германия</country>
    <type>7</type>
    <spec>0</spec>
    <name>The German Chancellor Fellowship for tomorrow's leaders</name>
    <discription>Программа The German Chancellor Fellowship for tomorrow's leaders - находка для перспективных лидеров с опытом управления в областях политики, экономики, медиа, культуры и администрации. Финансирование может достигать 2750€ в месяц. Это уникальная возможность развивать свое проект в Германии с профессиональными менторами, участвовать в профессиональных встречах и семинарах, а также подучить немецкий язык и попутешествовать по стране! Программа даже может выделить средства на проживание и обучение членам вашей семьи, если они поедут с вами. Важным аспектом программы является сотрудничество с немецкими партнерами и ваши будущие намерения работать с ними. Комиссия ищет идеального управленца международных проектов, прежде всего между Россией и Германией.
Дедлайн: март, ежегодно </discription>
    <url>https://vk.com/acad.mob.ssau</url>
  </grant>

<grant>
    <country>Финляндия</country>
    <type>2</type>
    <spec>0</spec>
    <spec>1</spec>
    <name>Бесплатное образование в Финляндии</name>
    <discription>
Стипендия финского государственного фонда CIMO предназначается для докторантов и исследователей старшей ступени. Поскольку образование в Финляндии уже бесплатно, выплата 1500 евро в месяц может стать приятным бонусом студенту и покрыть проживание в Финляндии на период исследования. Стипендия может выплачиваться от 3 до 12 месяцев и требует стандартного пакета документов + план исследования. Обратите внимание, что перед запросом на стипендию нужно связаться с вузом Финдяндии, который готов вас принять. Нет определенного дедлайна для подачи заявки, но имейте в виду, что готовить пакет документов нужно за полгода до предполагаемого исследования.
</discription>
    <url>http://www.studyinfinland.fi/tuition_and_scholarships</url>
 </grant>


</grants>
